點解d人咁鍾意人間失格

我睇完冇乜感覺

自己鍾意黃碧雲多d

可能因為現代人同埋佢係香港作家 寫既野會令我有共鳴d

烈佬傳

微喜重行

生而為人，我感到很抱歉

我地現代人睇可能會有啲離地，作者本身係有錢人岀身，加上時代唔同，某程度上難啲代入。

先當人間失格係太宰治嘅自傳，內裏所發生嘅事係我地冇乜機會可以體會，最重要係作者本身係一個好頹廢嘅人，佢主張頹廢美，淨係睇過表面都唔係幾接受到。

可以係睇人間失格之前睇下太宰治比較前期嘅作品，你會發現佢其實係一個幾有趣嘅人。

我自己第一本睇係人間失格，之後有睇過佢其他作品，台灣有岀版社將太宰治生前喺文學雜誌刊登嘅隨筆，同短篇小說合輯，我個人好喜歡呢位作者。

題外話。當然我地現代人主張一種瘋狂move on，正面嘅生活態度，人間失格的確唔係個個都啱，反而好多人會喜歡睇同年代嘅三島由紀夫。

如果太宰治係柔，三島由紀天就係剛。

呢句野俾好多人濫用左

哈哈又係你